加泰人第5日就已經 真 · 三罷 + 真 · 和你塞

大批加泰民眾聚集巴塞羅那抗議及發動大罷工

加泰羅尼亞民眾，抗議獨派領袖被判囚的示威踏入第五日，成千上萬示威者陸續抵達首府巴塞羅那，工會亦發動大罷工。

示威者在巴塞市中心遊行，不停揮舞加泰旗幟，又堵塞著名地標聖家堂的入口，教堂被迫關閉，示威者又封鎖最少20條主要道路，包括通往法國的高速公路，機場最少50班航班取消。

受示威浪潮影響，原定下星期六舉行西甲聯賽「國家打吡」、巴塞羅那主場對皇家馬德里的賽事，將會延期。

馬德里最高法院星期一判處9名加泰獨派領袖入獄9至13年，引發西班牙幾十年來最嚴重的街頭暴力事件，最少96人受傷。

被西班牙法院發出通緝令、流亡比利時的加泰自治區前主席普伊格蒙特，在律師陪同下向比利時司法部門投案，但強調不接受通緝令，亦反對任何遣返西班牙的意圖，普伊格蒙特其後表示，比利時當局容許他繼續留在當地，毋須保釋。

【日常文宣】[推爆佢]本土國際戰線—Facebook

人地有工會，所以我地都要搞下工會&黃色經濟圈

工會問題

民族性...

別人參考我地果陣
我地都要參考下人地

工會亦發動大罷工
完

之前連登有篇文係寫點建罷工唔成功
係因為香港工會發展既問題 值得參考吓

睇片佢地仲會用煙花射直昇機

示威參考及交流 - 加泰隆尼亞示威衝突現場直播

#22 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

另外嗰度嗰啲人真係想獨立 香港人普遍始終仲未有港獨嘅覺悟

人地連工會都係獨立派

要有工會

人地有工會撐，我地呢？
自發性參加，自己做老闆就無所謂，打工仔嘅話就麻煩d

咁講真, 就算冇工會, 區區開花連可以番工既藉口都冇啦
根本係D人想番工

加泰人好團結
香港又多藍又多港豬 好難搞

香港人真係需要成立一個工會

不過咁講，真係迶嘅人數好似唔多？
好似都係以萬計only？

香港民調都7成重組警隊架, 但個個係口UP冇行動之嘛

其中一個重要因素
同埋香港人真係太過自私同怕事驚無咗份工
我都係其中一個
如果有工會應該會好好多

首先要有一個強大嘅黃色經濟圈

八成要真普選，拎呢個來對比好似好啲

人地抗爭左十年架啦，香港人由雨傘開始先第四年

睇咗BBC 人地嗰邊都有港豬 藍絲

次次請假見出面仲開市馬照跑舞照跳我第次都唔罷啦
搞到我罷工完全係單機罷
好似係我威脅緊我老細唔係威脅緊政府咁

Catalan News @catalannews

#BREAKING 30% of factories, 62% of building firms and 40% of service companies close down for the general strike, according to official figures at 4pm. Some 21% of port workers back the stoppage

Roads blocked, car production halted, electricity usage drop as big demonstration expected in Barcelona

大罷工搞到用電量大降

妖 人地民選總統，人地無咁多on膠藍絲 人地夠合作 ，人地工會 真心幫員工 唔係幫政府睇實啲員工

最新 主線 日程表，可以既推一下。

重點：10月20日 民陣大遊行 到時見!!!

唔好整係賴呢d 無個社會係100%意見

係大家習慣左唔付出 freedom is not free

之前去巴塞
周街都掛加泰旗 黃絲帶
地鐵站廣播有加泰文同西班牙文

話哂同西班牙都打左咁耐

其實差好遠
佢地學我地打爛mtr就真係冇選擇咁滯成堆返唔到工
我地仲有巴士小巴，好多選擇
香港個繁忙同密集式交通世界級
鬼佬國家差太遠

Free-rider多過香港好多, 但是人地全部勇武派
香港有咁多打撚到班狗驚
利申FF

你問準左膠啲道德底線未？

tui

香港人

唔好再搵藉口啦
香港如果罷鐵，封幾條主要幹道，已經夠收皮
香港人最大既問題係奴性，怕事，自私

[突發] 聽朝一齊打俾柒婆好唔好?

加泰都有好多反獨派份子

情況咪同香港一尻樣，人地上街直頭會打尻反獨派既人

香港人仲成日話要底線

如果係齋勇武上街人數唔夠又未必可以捱得耐

呢個真

工會係重點

呢句真
有工會 工人受保障
自然唔怕罷工

人地 人民團結

冇咁多藍絲 新香港人

民意撚睇清楚未

民意逆轉
畫面唔靚

工會啊 香港人無既工會

人地 擺明爭取獨立 目標一致

香港 只係向現政權 爭取訴求

唔係要推翻政權 罷工 可能會無左份工 和你塞 會比人拉

好多人覺得 出去遊行 唱歌 拖手已經夠

馬德里最高法院星期一判處9名加泰獨派領袖入獄9至13年，引發西班牙幾十年來最嚴重的街頭暴力事件，最少96人受傷。

人地手足出事 其他人會化悲憤為行動
希望我地都有呢種行動力
如果唔係就真係對唔住死去既兄弟喇

大把大西班牙膠啦

加泰人九成黃絲一成藍

人地公投係九成支持獨立，有好強既base
而且警察冇香港果啲咁狼死
成個context都唔同邊有得比

首先要有工會,完!

香港d工會同外國d工會完全兩樣野來
香港咁細個地方，工會數量已超過英國成個國家，散修修咁無力量可言

國泰已經係最成功的一個

係

香港零售業無工會已經輸左！
零售咁多人都無個工會！

三罷呢回事要成功，我估起碼要一個月，仲要係民航呢d春袋業做先得，其他人陪佢地罷

工會金融業有新的，但同時呢行又最勢利
又AI又outsource Ibank 成班中国狗同玻狗，自己都愈黎愈唔重要

香港陳彥霖 雲南李心草 connect 內地同胞
今日陳彥霖 明日吳傲雪 connect 全港母親

呢個真係要做，當然你預左工聯會之流一定搞你

香港人真係好中意返工

想知加泰有無藍絲

唔好羡慕住先 睇下示威者點講:
The mood is really nice and festive.
氣氛良好有嘉年華feel

She said the marchers were all peaceful but added that some people had grown sick of the situation and begun to go about things the wrong way. “I’m against the violence and we can’t have people starting to think we’re all violent,” she said. “Our calls will lose their force if they do.”
佢話遊行人士大致和平,不過有人開始覺得無鬼用而行歪路
佢又話反對暴力,唔可以俾人覺得我地全部人都係暴徒,因為有暴力就感召唔到人架喇

所以其實加泰勇武只係少數, 大部分都係和理非,仲要即割
補link:

講到尾香港人都係太弱
做嘅位太易比人replace
唔係點會咁鐘意翻工

香港有兩大工會呀
職工盟
工聯會

仲有工黨

接近啦
個邊黑警有暗角打鑊，群毆和平示威者
統派黑社會打平民
警車撞人，仲射橡膠子彈爆左個記者頭

比例係幾多先

加泰嘅獨立抗爭唔係呢幾日先爆出嚟，背後嘅歷史長過香港好多，淨係內戰對抗佛朗哥都死唔少人

真
香港就算公投獨立
我都懷疑係咪真係大比數會投獨立

工聯會反對罷工笑大人個口
工賊 民賊 香港2大出賣港人代表

都係工會問題 死症嚟

香港人關心冇黨鐵返唔到工

塞聖家=攻擊春袋好過塞機場，又有地標性

有工會同冇工會或者工會唔做野嘅分別
你睇國泰
d 員工唔會等到有罷工嘅一日，因為已經畀上面班高層慢慢炒撚晒換晒班聽話嘅上去
仲戇鳩鳩咁等工會工業行動
人唔笑狗都吠

推呀

有冇link?

黃色經濟圈？笑死我，黃色多業主定藍色多？再加埋林鄭個800萬樓9按，未來香港有樓既更有power更有錢，政府今次真係有派錢，不過係派哂俾業主，業主一人賺1，2球冇走雞

工會

香港應該要有真工會

人地民族性強好多，冇得比

push

係,搞得黎果刻就2047,直接一國一制

無溫水煮蛙過係唔同啲，香港人只會不停適應 底線不停退後

加泰好L團結，兩年前公投係8成支持獨立，好L誇張

香港人條命值錢d

其實最大問題唔係工會
冇工會法先係最大問題

幾時有權貴搞

香港啲工會真係笑死人，同僱主企埋同一邊

關L公會事，公會即大台
因航夠有工會又唔見有罷工

人地有意智有決心，冇人成日做豬要叫停唔好睇
又少藍屍

政治大台同經濟大台差好遠

怕事，怕麻煩，完

依家唔係民陣吹大雞冇人出黎

我要工會！！！！

我地都有:
工會主席被解僱, 完

佢地地同香港一樣 輸過一次
今次重玩和理非 完全冇吸收2年前既教訓

工會罷工唔炒得仲有糧出
完

香港d工會全藍

加泰一樣有愛西力

又諗起國泰成個工會主席比人無理解僱，竟然最後無晒聲氣

香港人係全世界最鐘意番工既人類

要互相學習吓

香港人你話慚唔慚愧

全世界都應該學法國人 法國人好似無論咩示威都可以演變成衝突

好憤怒 開個post先

大撚把香港人仲係對香港人呢個身份嘅認知唔夠強
淨係識得講自己係香港人

講民族性 烏克蘭同加泰真係高香港幾班

其實一個月前已經搞緊
不過冇人知
————
二百萬三罷聯合陣線以推動全民三罷為目標，第一步為推動各行業籌組工會，請大家邀晒你識嘅朋友入黎，我地即將要發起二百萬人嘅總攻勢

[戰書] 致香港人：呢個係我俾大家嘅最後限期

二百萬三罷聯合陣線（公海）

二百萬三罷聯合Channel

五毛出現請搵以下admin @jmecst012 @nopopoisinnocent

講現實你聽都係藉口人地幾萬人咋
我地幾十萬
d交通仲係好暢通

推

香港啲工會多到痴線
有啲仲藍到未表過態
冇得搞

1020

二百萬三罷聯合陣線以推動全民三罷為目標，第一步為推動各行業籌組工會，請大家邀晒你識嘅朋友入黎，我地即將要發起二百萬人嘅總攻勢

[戰書] 致香港人：呢個係我俾大家嘅最後限期

二百萬三罷聯合陣線（公海）

二百萬三罷聯合Channel

五毛出現請搵以下admin @jmecst012 @nopopoisinnocent

真
香港好多野都唔完善 政府既錯

香港人其實幾撚勁

上前線上唔到， 唔緊要。
行街又行唔到， 唔緊要。
跳閘又唔撚敢
罷搭又罷唔到
罷食又未必得
口罩又帶唔到
三罷又唔撚得

最後念力抗爭。

真

全球民主運動

駁唔到

每次三罷我都係以個人名義請假，其實如果唔係成間公司帶頭真係冇乜用，不過就算係成間公司肯帶動做， 我哋公司嗰啲小企業影響力都係好細好微，香港冇有影響力嘅大公司或者工會帶頭做呢啲，作用唔大。

都係冇乜可能㗎喇，所以我悲觀啲我就自己盡自己能力，多一個人多一個少少嘅力量。

互相學習，bewater

v

工黨啲工會都係職工盟個啲黎

人們連獨立公投都有
香港人唔恨得咁多
繼續努力啦

人地有工會團結好多，當年比工聯會同建制做掛左工會條法例

真係好鐘意搵借口
無工會就罷唔到工

.

啱 我地由零搞住先

推喔

係 感受到自私個位係
佢地唔會諗大家一齊罷
一齊去爭取樣野
而係會諗你罷我唔罷
我咪有機會上位
導致個個都驚冇左份工

西班牙黑警痴撚線

天下popo一樣黑

太鍾意返工

係加泰區中⋯睇直播見好多火魔法，落街就多數見人披加泰國旗

睇live

香港得freedom to strive 無right to strive 點同

推行動po先

次次罷工就好似同老細講快啲炒我啦

而家開緊波

條街d 人 豬咁都唔洗

狂食tg

工會，都係工會呢個問題。

因為冇工會就冇成本，唔關想唔想返事。
區區開花被罷工都係有成本。

最重要其實真係要公務員罷工

香港人要返工 不了

有工會啊

依加多咗加泰同印尼
互相學習吓國外有咩創意抗爭

加泰人幾時圍狗總

人地開宗明義講明要獨立
我地連講都唔敢講呀(或者唔比人講), 個個都仲想繼續中共統治, 向中共乞求民主
將我地同佢地比, 真係好老尷

香港生活壓力大咁多
幾多企出嚟都係有家爺仔乸要養
再唔係就有層樓供緊
又無工會 唔返一兩日工隨時工都無埋

香港人冇可能做到嘅事

但國泰工會裡面藍黃頂盡六四，連五五都冇
要對抗就要唸埋點打班藍屍

有公會係唔係有大台

但單睇個陣容就知冇100% 都有9成幾
絕大部分三罷參與已經可以當團結一致嘅實證

人地工會一出聲就會好齊心話罷工就罷工

人地9成撐獨立

根本香港豬多過人

外國啲勇武黎到香港俾狗射死晒了
香港啲狗既標準係用大陸果套垃圾
冇得比較
香港啲勇武派真係世界級勇（雖然武差啲）

到加泰同印尼點勁嗰時
香港人又話情況唔同
唔會學人地

加泰藍絲左膠去咗邊

唔好咁做
咁做過唔到人權法，一齊輸

點痴線都有number 清算

人地新聞唔似我地咁維穩講大話
都唔會有咁多5毛發假新聞訊息

你以為一定有得清

罷工呢方面我地真係拍馬都追唔上

人地一心對政 我地就比人分化

人地想獨立都都講左幾百年，香港都係689開始先有人講。加上香港真係要靠國際社會先有可能打敗共產黨，每一步都要比加泰更小心。

加泰由議會 工會 老細 市民 都係真加泰人
擁有真自治權

香港由議會 工會 老細 市民都被嚴重浸透控制
每一個環節都係出賣緊香港人利益
完全係天堂mode 同 地獄mode既分別

加泰政府都係撐人民 最大嗰個都有去遊行
香港政府班官 係一堆走狗

香港 = 放工,weekend抗爭 放唔低包袱

港英政府67時己知工會力量，所以一早令工會係香港收皮

香港無罷工咩
搞左最少3次啦
絕大部份一般打工仔藍領罷係無咩特別用，只係放假一天
要公務員，航空，醫護，銀行，交通呢啲罷先有意思

推

(長期置頂）19號全民宣傳日&祈禱會 20號民陣九龍大遊行

七百五十萬人口，同樣賺錢養窮人:

我哋會俾元朗佬用煙花射

性質上都唔同 人地係有晒獨立政府/組織
然後西班牙政府唔認可

人地工會組織勁過香港1000倍
各自有先天優勢，你硬係要咁比較冇意思

可惜咁齊心都係獨立唔到

㩒錯unlike, sor

pushhh

香港都唔弱嫁啦，人地係幾乎全民抗爭，我地又有藍絲左膠番工撚黑社會鄉黑同埋要慢慢進步既和理非，都重可以四個月升到咁不過當然唔好畀佢等，反抗

公會可以係一間公司，一個行業一個。香港有咁多公司、行業，又點會有公會獨大做大台呢？

公會重要啲，有公會照住我信香港一樣會有多人罷

爭個公會

因為冇公會。巴塞冇公會一樣唔會有大規模罷工

係宇宙最L鍾意返工嘅生物!

又要講呢五隻字
集體談判權

點解你地要針對想移民美國的popo，一Ｄ都唔顧想移民澳紐英法日韓台popo 的感受.

吊完未？無咪做出黎囉，咩都唔做當然無啦，淨係識放負，出面已經搞緊黃色網購shop啦，幫襯未呀？仲on99以為咩都唔得

乜好啱咩
呢啲上到reddit肯定俾人屌爆

又開始講民意有咩用喇

我睇加泰新聞（第三日示威）

加泰勇武唔多人，企前面唔似香港人咁帶防具，統一顏色衫褲。班黑🐶衝上黎就要退。

講黑🐶，香港呢邊係深黑，加泰個邊係淺黑，所以加泰示威者升級仍有空間。

有工會 大家嘅世界已經好唔同
冇人帶頭冇保障 黎手炒完你冇得供樓 就玩完 呢個就係香港寫照

認同，大家背景相似！

藍絲 = 大西班牙膠 = 大中華膠
打大佬 = 西班牙 + 歐盟 = 中共

點樣可以快速組成工會

組織pro-Democracy 嘅生態圈

呢招幾好

再唔係就手掟手榴彈

1020 九龍見

加泰早我哋好多開始獨立運動，而香港既獨立運動根本未真正開始

認同結論。

加泰個邊：勇武同和理非未見有普遍的不切割原則。班和理非成日話要非暴力，暫看似2014 香港個陣。

香港工會最大問題係無權 工聯會當年廢左集體談判權

上次輸咩？

加泰同馬德里對抗咗過百年，30年代西班牙內戰同佛朗哥條數都未清晒

香港人係近10年先開始醒覺，仲未夠決心

愈被打壓，愈會形成民族意識，香港跟緊隊

80k嘅工都無撚埋

幾時有共識有香港旗

蝗唔識坐巴士唔好再呃自己

我有生之年，香港雙普選係基本。

之後可以有下一步

香港人邊有工會同政府談判
完

叫香港人罷工慘過殺佢全家

人地上下一心

無得比

你睇國泰就知嘥氣
人嘅問題

我反而覺得無謂強求 人地情況點樣都唔會同香港100%一樣 所以可以參考 但無需跟住做 跟番香港人性格 慢慢進化啦

人地有工會差幾皮

當年邊個有份否決集體談判權?工聯會

香港都無煙花

因為香港冇工會 所以唔會成功 有幾多個打工仔唔驚抽後算帳
利申：驚

Push

真係唔係徹底影響人被罷工，香港人太輕手

網購？上市未？要等幾年？

香港只有股同樓，呢2樣野都需要社會穩定，黃色基本上同呢2樣野係對立，黃色就唔該唔好講經濟，好似換美金個班真係好on9, 大戶根本從來都唔係黃色人，換埋得雞碎咁多盞搞，明未？

但港獨香港人冇共識呀嘛
加獨係加泰人度就係共識 都唔一樣

工會，完

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

岩啊，罷工人人都做到，可惜香港人

最大分別真係我地有美國照住呢一刻

人哋有工會
我哋就得個仆街工聯會

啱，助力黎

國泰罷工做得好好，應該係唯一成功既界別

係管理層on9

根本都唔係真正罷工
真正罷工係無限期。。。

加泰真係成個血海深仇到入骨，香港以前仲有一堆大中華膠

香港多豬

我哋都有工會，不過全部紅底

but

除咗工會 奴性都係一個好大問題

岩岩睇新聞好似人地有加泰獨立領袖同勇武割喎
香港都有領先既地方
冇大台唔割加泰仲未學到

咩野，香港地鐵都有廣東話同普通話

仲係度賴，香港人有冇公會都唔會罷工架啦

唔好成日都人哋個國家點 點 點 我哋做唔到
連帶個口罩都唔掂啦 吉野家都照滿人 義士死咗幾日咪習慣

香港最大問題無好多工會
而工會亦都無力

有工會可以集體一齊做，但無工會就驚自己做人血饅頭，人點都自私會自保

加泰羅尼亞民眾，抗議獨派領袖被判囚的示威踏入第五日，成千上萬示威者陸續抵達首府巴塞羅那，工會亦發動大罷工。
羨慕

智利政府尋求法院使用國家安全法, 向抗議加車費的年輕人施加更嚴厲的懲罰措施. 他們的抗議方式, 是跳過入閘機不付車費, 及破壞運輸秩序.
地鐵公司表示, 首都聖地亞哥地鐵系統在11日內發生超過200宗事故, 大部分示威者是學童及較年長的學生, 他們跳過入閘機或衝閘, 又或將腳伸出候車月台, 阻延列車服務. 警方表示, 在個別事件中, 警察須使用催淚氣和警棍.
公司發言人說, 自抗議爆發後, 地鐵系統損失達70萬美元, 31個車站須關閉, 58個站的部分設施停用.
政府在今個月初, 將繁忙時段的地鐵車費每程加相當於4美仙, 而巴士車費每程加相當於1美仙, 政府表示, 能源成本上升及貨幣轉弱是加價原因, 但就觸發民怨.

係智利 衝閘衝加不合作運動搞到地鐵停晒
政府要出緊急法。 衝閘會出tg 警棍打人

香港人 渣架

香港有工會但無人入

罷工係要罷到公司俾合理回應為應，香港嘅「一日罷工」其實同放日假無分別

普遍香港人未夠仇恨中國 無睇錯 我係講仇恨中國 唔係仇恨中共

人地輸出返比我地就差唔多

香港人罷工失敗最大嘅問題就係生活成本太高同埋冇後路。人哋外國天大地大，就算你講大陸都好，萬一有乜嘢事喺城市撈唔掂咪返鄉下祖屋耕田囉，餓唔死你又唔洗交租。

但係香港人唔得，香港自己就係一個大城市，除非好似之前新聞報道嗰個野人咁，如果唔係根本無辦法喺冇收入嘅情況之下有得住有得食。

同埋香港生活成本極高，有好多人要供車供樓，就算唔使供樓，交租都係一大開支，香港啲老細又閪，郁啲就炒，咁點可以冇咗份工？

香港人唔係中意返工，而係被畸形嘅社會形態、經濟形態逼到無可奈何一定要返工，唔返工就會冇屋住兼餓死。

Yup

全線罷鐵加上封主要幹線，話知你巴士的士小巴都無用啦
黨鐵人流轉晒去其他交通工具，再加上大量路被封，仲點番工？香港人係自私，怕事，奴性重 .. 係事實

一邊鬧政府 鬧警察
但叫佢遊行？不了
叫佢罷食？不了
叫佢做任務？不了
一班想係到坐享其成既人

唔好再推加泰同智利Po啦
屌你老母 理返香港呀
個運動就黎俾你哋搞散啦 仆街